乜撚野Xiqu Centre ?

點叫得出口
我係Xianggang 人
屌你老母

岩

私處中心

唔撚識讀

其實我聽到/睇到覺得有啲心內忐忑，認為用Cantonese Opera Centre會好啲，話晒係廣東區域嘅香港。。粵劇又沒落緊，佢用咗普通話譯音，就預咗介紹畀外國人嘅應該係「京劇」。咁樣外國人就只會一味認識京劇，只有京劇就代表中國曲藝。但京劇同粵劇風格造手同唱曲等等好唔同，唱做唸打嘅中州話都係粵劇獨有，從上頭化妝到戲服，同其他地區劇亦好唔一樣。而且廣東話最接近中原漢語，識講嘅人數比例佔全國大部分人口。亦係廣東話幾乎贏現代「普通話」成為「國語」既原因。。希望唔係真係咁啦。呢種時候南北要分得好清楚，唔可以畀外省技藝佢吞埋香港/南方傳統。打都分重視嘅係南拳北腿啦～
Sor太認真。但有點感慨。

私處/死去中心

而家一代，未聽過"call" "laoud" "yeah" (「可怒也」) 等粵劇中出現嘅中州話了 T.T

"loud" *

Xiqu..
但又唔甘心用英文翻譯去做英文譯名嗰吓頂癮。

支共根本就係想黎講大統一 連飲食文化都要大統一
佢想消滅廣東話好耐
上海話，福建話幾乎全滅
宜家廣東話都好危險

大家一齊去林鄭個facebook問佢點讀

阿姐話個center係用黎推廣粵劇架
所以要以廣拼形態讀，私處中心

屎渠 centre